Räppinä walla kohhus om kulda sanud et Räppinä wallan Orrawi Resnä küllän nurme pääl om kohhot peeto ja innimisse wannutedo Kihhelkonna kohto herr ja wannutaja ollewa olno Jaan Zängow, kohtomees ollewa olno Gustaw Munski.
Ette sai nõwweto Kohto herr Jaan Zängow, üttel küssimisse päle, et temmä ei ollewa olno Kohto herr ja ei ollewa ka mitte keddägi wannutano
Kohtomees Gustaw Munsk üttel, et temmä ei ollewa mitte kohtomees olno enge ollewa seddä kül nänno kui Jaan Zängow Wido Ritsbergi om wannutanu, Wido om olno põlwili maan ja sörmed olno üllewäl.
Paap Dobrow tunnistas nänno, kui Jaan Zängow om leppä murdno ja Wido Ritsbergi pesno, ja Wido ollewa ikken koddo länno. Paap üttel et eddimält om wannutaminne selle ülle tulnu, eddimält om wallatust tennowa ja Jaan om Kamitsen olno, ja poisikessed om weddäno, sis om Jaan üttelno 5 Rubla rahha ärrä kaddono selle ülle om wannutaminne tulnu.
Wido Ritsberg tunnist et kewwädi Orrawi küllä Silla teggemisse aigo, om Jaan Zängow koddo minnen üttelnu, et temmäl om 5 Rubla rahha ärrä kaddono ja ollewa Widol üttelnu, et sinna wõttid, Wido om üttelnu et temmä ei ollewa wõtno, ja et temmä wõib wando, et ei olle wötno, sis Jaan om üttelnu, minna wannuta sinnu, ja om üttelnu, et kui sinna ei wannu, sis minna wannuta sinnu, ja Jaan ollewa ka üttelnu, temmä ollewa 10 körd kulu kui Kihhelkonna Kohto man wannutedas. Ja kui Jaan Zängow Widot om wannutama hakkano sis om temmä enne omma kübbärä keppi otsa kohto Adleris eest pandno, ja sis om Wido põlwili piddäno mahha laskma, ja wandma, Jaan Zängow ollewa Kihhelkonna kohto herr olno, ja Gustaw Munsk ollewa päkohto kohtomees olno, sis Kihhelkunna Herrä assemal Jaan Zängow ollewa wande sanno ette luggenu, mis Wido Ritsberg põlwili maan, perrä om piddäno ütlemä, 3 sõrme püsti. Wande sannad om olnowa Külwi, Kündi, õnnistamist Rist Essä ja Rist Emmä, ärrä wandu, ja et mitte perrän tullejad suggu ennämb ei pea sama. Ja enne Wannutamist ollewa Jaan Zangow Widot pesno, selle perräst et Wido ei ollewa Wandu tahtno.
Willem Hörberg tunnist, et teddä om ka tahheto wannutada, ni samma kui Widut, agga et Willem ei olle wandno ollewa temmä pessä sanud, Jaan Zangowi, ja Gustaw Munski käest.
Kohhus mõistis et Jaan Zangow peab 25 witsa lögigä ja Gustaw Munsk 20 witsa lögigä trahwitus sama kohto ammeti piddämisse eest.
§773 om ette kulutedo
Mõllemba Jaan Zängow ja Gustaw Musnki pallusiwa prottokoli.
